**Обобщенное программирование**
======
Обработка разнотипных данных в одних и тех же классах и методах.

6.1. Обобщенные классы
---
Обобщенным называется класс с одним или несколькими параметрами 
типа. Параметры типа указываются в угловых скобках после имени класса < >.
Для получения экземпляра вместо параметров типов подставляется реальный тип.
**Параметры нельзя менять приметивными типами!** 

6.2. Обобщенные методы
---
Обобщенный метод имеет параметр типа.
Обобщенный метод может содержаться в обобщенном и необобщенном классах.
Парамер типа указывается после модификатора доступа при объявлении метода.
При вызове обобщенного метода не обязательно указывать параметр типа.

6.3 Ограничения типов
---
Иногда параметры типа должны удоволетворять определенным условиям.
Ограничения типа(тип расширяет классы или реализует интерфейсы)
<T extends AutoCloseable>
<T extends AutoCloseable & Runnable>
Если требуется ограничение на класс, то оно указывается первым в списке ограничений.

6.4. Вариантность типов и метасимволов подстановки
---
Ковариантность(массивы изменяются в той же мере, в какой и типы их элементов)
Все обобщенные типы являются инвариантными.

#### 6.4.1. Метасимволы подстановки
Есть случаи, когда преобразование списочных массивов безопасно(если метод ничего не записывает)ю
ArrayList<? extends Employee> staff
обозначает неизвестный подтип, образованный от Employee
из такого масссива можно доставать элементы, но изменять нельзя!
тип ? extends Employee можно преобразовать в Employee или в Manager
Manager в ? extends Employee нельзя

#### 6.4.2. Метасимыолы подстановки супертипов
? super Employee супертип для Employee
Такие подстановки удобны для функциональных объектов

#### 6.4.3. Применение метасимволов подстановок в переменных типах
Если делаем так
public static <T> void printAll(T[] elements, Predicate<T> filter)
то существуют жесткая связь между параметром типа метода и параметром типа Predicate
в таком случае ограниччение метасимволом подстановкии можно накладывать на параметр метода
public static <T> void printAll(T[] elements, Predicate<? super T> filter)
можно и так 
 public static<T extends> viod sort(List<T> list)
 
 #### 6.4.4. Неограниченные метасиволы подстановки
 Неограниченные метасимволы подстановки можно примеять в обобщенных операциях.
 см пример 644
 
 #### 6.4.5. Захват подстановки
 Метасивол подстановки ? можно определить как агумент типа, но не как тип
 и такое не сработает 
 ? temp = element.get(i);
 см пример 645
 Это все ради удобства, класс ArrayList<?> легче понять (по мнению автора)
 
 6.5 Обобщения в виртуальной машие
 ----
 В виртуальной машине обобщенные типы стираются. Вместо них появляются конкретные классы.
 
 #### 6.5.1. Стирание типов
 Когда определяется обобщенный тип, он компилируется в базовый
 Если же на параметр типа наклыдываются ограничения, то его тип заменяется первым ограничением.
 public class Entry<K extends Comparable<? super K> & Serializable>, V extends Serializable>
 после стирания будет
 public class Entry {
    private Comparable key;
    private Serializable value;
    ...
 }
 
 #### 6.5.2. Вставка приведения типов
 Стирание типов безопасно
 Приведение типов вставляется автоматически
 Компилятор вставляет приведение типов всякий раз, когда анализирует выражение со стираемым типом.
 Он пишет
 String key = (String) entry.getKey();
 
 #### 6.5.3. Мостовые методы
 package Unit6.CodeFromBook.sec653;

 import java.lang.reflect.Array;
 import java.util.ArrayList;
 
 public class WordList extends ArrayList<String> {
     public static boolean isBadWord(String str){
         return true;
     }
 
     public boolean add(String e){
         return isBadWord(e) ? false : super.add(e);
     }
 
    /* //мостовой метод, который генерирует компилятор
     public void add(Object e){
         add((String) e);
     }*/
     //Динамич поиск вызывает метод add() из класса WordList. C этой целью компил. синтезирут мостовой метод
     // т о в классе WordList усть 2 метода add
     // String get(int) опред в классе WordList
     //Object get(int) - переопределяет одноименный метод, определенный в классе ArrayList
     //Для поддержки механизма динамического поска методов
     public static void main(String[] args) {
         WordList words = new WordList();
         ArrayList<String> strings = words;
         //преобразование в супер класс вполне допустимо
         strings.add("C++");
     }
 6.6. Ограничения, накладываемые на обобщения
 ---
 Большинство из них - это следствия стирания типов
 
#### 6.6.1. Запрет на аргументы примитивных типов
Параметр типа не может иметь примитивный тип
ArrayList<int> - нельзя
Можно использовать классы-оболочки)

#### 6.6.2. Во время компиляции все типы оказываются базовыми
В виртуальной машине употребляются только базовые типы
if(a instanceof ArrayList<String>) недопустимо
Object result = ..
ArrayList<String> list = (ArrayList<String>) result;
ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: проверяет лишь соотвтствие получ та=ипа базовому типу ArrayList
аннотация @SuppressWarnings("unchecked")

#### 6.6.3. Нельзя получить экземпляры обобщенных типов
Обобщенные типы нельзя использовать так
new T(...)
new T[...]
Как выйти изп положени?
 - можно запросить конструктор массивов в виде ссылки на метод
 - можно запросить объект класса у вызывающего метода
 - можно запросить у вызывающего кода выделение массива(потом рефлексия)
 Если нет побудительных причин для создания массива, то лучше исаользовать СПИСОЧНЫЕ МАССИВЫ
 
 #### 6.6.4. Нельзя создать массивы параметризованных типов
 Entry<String, Integer>[] entries = new Entry<String, Integer>[100];    //ОШИБКА
 Однако, такой тип Entry<String, Integer>[] абсолютно допустим
 см пример
 как можно обойти это ограничение
 @SafeVerargs если метод ничего не записывает
 (только к static, finale и private)
 
 #### 6.6.5. Нельзя употреблять параметры типа класса в статическом контексте
 public class Entry<K, V>{
 private static V defaultValue; //ошибка
 public static void setDefault(V value){
 defaultValue = value; } //ошибка
 
 #### 6.6.6. Методы не должны конфликтовать после стирания
 Метод equals(T value) стирается в метод equals(Object value)
 Одноименные методы
 + Оба метода могут синтезировать один и тот же мостовой метод
 public class Employee implements Comparable<Employee> {
 ..
    public int compareTo(Employee other){
        return name.compareTo(other.name);
    }
 }
 
 public class Manager extends Employee implements Comparable<Manager> {
    //ОШИБКА Две реализации интерфейса Comparable 
    //в качестве супертипов не разрешаются
    ...
    public int compareTo(Manager other){
        return Double.compareTo(salary, other.salary);
    }
 }
 класс Manager расширяет Employee и воспринимает Comparable<Employee> как свой супер тип
 методы compareTo(Employee other) и compareTo(Manager other) имеют один мостовой метод 
 compareTo(Object other)
 
 #### 6.6.7. ИСключения и обобщения
 Нельзя сформировать обобщенный подкласс
 public class Problem<T> extends Exception //ошибка
 переменную или параметр типа нельзя использовать в catch
 ..
 catch(T ex) //ошибка
 но можно указывать в объявлении метода после throws T
 
 6.7. Обобщение и рефлексия
 ---
 #### 6.7.1. Класс Class<T>
 У класса Class есть параметр типа, обозначающий тот класс, который описывается объектом Class
 рассмотри кл String
 c помощью getClass или String.class выясним класс
 теперь можем выяснить методы и как создать экземпляр
 Теперь рассм getConstructor() из класса Class<T>
 он возвращает конструктор T
 а метод instanceOf() из класса Constructor<T> возвращает объект типа Т
 Эти сведенья о классе позволяют сэкономить на приведении типов
 
 #### 6.7.2. Сведенья об обобщенном типе в виртульной машине
 Стирание влияет на параметры конкретизируемого типа
 Но вся инфа об объявлении доступна во время компиляции
 Допустим есть метод
 static  <T extends Comparable<? super T>> void sort(List<T> list)
 можем восстановить всю синатуру метода
 Method m = Collections.class.getMethod("sort", List.class);
 есть интерфейс Type из пакета рефлексии
 у него имеются подтипы 
  - класс Class - описывает конкретны типы
  - интерфейс TypeVariable описывающий переменные и параметры типа T extends Comparable<? super T>
  - интерфейс WildcardType опис подстановочные типы ? super T
  - интерфейс ParameterizedType опис типы обобщенных классов и интерфейсов Comparable<? super T>
  - интерфейс GenericArrayType опис обобщенные массивы T[]
 
